\chapter{Beschreibung der Aufgabe}

\section{Einführung}
\subsection{Zielpublikum}
Obwohl im Glossar einige Fachbegriffe erklärt werden, wird für das Verstehen dieser Arbeit technisches Verständnis vorausgesetzt.

Eine konsequente Übersetzung englischer Begriffe würde keinen Beitrag bezüglich Verständlichkeit leisten und wurde daher weggelassen.

\subsection{Hinweis zu verwendetem E-Book}
Viele Teile der Arbeit stützen sich auf das E-Book "`Hacking Exposed Wireless"'.\footcite{WrightCache201503}
Dadurch, dass eine E-Book Version verwendet wird, entsprechen die Seitenzahlen nicht denjenigen der ausgedruckten Variante.
Der Inhalt entspricht jedoch dem Selben.

\subsection{Ressourcen}
Weitere Dateien, wie der \LaTeX-Source dieses Dokuments, sind auf GitHub\footcite{GitHub_wlan_seminar_2015-04-16} verfügbar.
Verwendete Aufzeichnungen (\textit{captures}) sind unter \textit{/practise/data}\footcite{GitHub_wlan_seminar_practise_data_2015-04-16} abgelegt.

\section{Aufgabenstellung}
% gemäss EBS
Folgende Aufgabenstellung wurde direkt aus dem \gls{ebsLabel} entnommen.

\subsection{Ausgangslage}
Im Geschäftsbereich, wie auch in privaten Haushalten, wird Wireless sehr oft genutzt.
Wireless bietet dem Nutzer viele Vorteile und Freiheiten. Nebst einer wirelessfähigen Netzwerkkarte, die meist im Endgerät schon eingebaut ist, wird keine zusätzliche Hardware pro Benutzer (resp. Gerät) benötigt.

Da die Verbindung via Funk erfolgt, eignet sich Wireless auch für mobile Geräte.

\subsection{Ziel der Arbeit}
In dieser Arbeit soll eine Übersicht über momentan verbreitete (nicht nur den aktuellen) Wireless Security Standards und deren Schwachstellen aufgezeigt werden.
Mögliche Angriffe auf Sicherheitsrisiken sollen exemplarisch, im geschützten Bereich, ausgetestet werden.

\subsection{Aufgabenstellung}
Im Rahmen der Arbeit sollen folgende Aufgaben recherchiert und behandelt werden:
\begin{itemize}
	\item Übersicht über die aktuell verbreiteten Wireless Security Standards
	\item Bekannte Schwachstellen je Standard, inkl. Beschreibung und Durchführung von Angriffen
	\item Definition "`sichere/sicherste Wireless-Konfiguration"' aus heutiger Sicht
\end{itemize}

\subsection{Erwartete Resultate}
Das resultierende Dokument soll eine Übersicht der momentan verbreiteten Wireless Standards und deren Sicherheitsrisiken aufzeigen.
Zudem sollen mögliche Angriffe beschrieben und durchgeführt werden.

\subsection{Eingrenzung}
Es wird auf Wireless im Allgemeinen eingegangen (\chapref{ch:general}).
Zudem wird Fokus auf den \gls{wepLabel}-Standard (\chapref{ch:wep}), so wie den \gls{wpaLabel}-Standard (\chapref{ch:wpa}) gelegt. Beide Standards werden anhand konkreter Beispiele angegriffen.

\subsection{Abgrenzung}
Die aufgeführten Kapitel sind nicht vollständig, sondern dienen dazu, einen fundierten Einblick ins Thema "`Wireless Security Standard"' und möglicher Angriffsszenarien zu gewinnen.

Besonders auf den \textit{\gls{wpaLabel} enterprise} Standard wird auf Grund mangelnder Zeit bewusst nicht eingegangen.
