\chapter{Schlussfolgerung}

Im Rahmen der Arbeit wurden viele interessante Fakten zum Thema Wireless gesammelt.

Durch den Allgemeinen Teil (\chapref{ch:general}) wurden verschiedene grundlegende Funktionen abgedeckt, welche die Basis für das technische Grundverständnis jedes Wireless-Netzwerkes bilden.

Beim \gls{wepLabel}-Standard (\chapref{ch:wep}) wird ein Einblick in eine älteres und unsicheres Protokoll gewährt.
Besonders in der Abhandlung des Angriffes (\cref{sec:wepAttack}) kann sich jeder selbst von der Schwachheit von \gls{wepLabel} überzeugen.

Im grössten Teil der Arbeit, der den \gls{wpaLabel}-Standard (\chapref{ch:wpa}) behandelt, wurde nebst dem Theoretischen viel Zeit für Angriffe und deren Programme investiert.
Da dieses Kapitel den aktuell verwendeten Standard beschreibt, sind die darin vorhandenen Informationen am Nützlichsten.


\section{Persönliches Fazit}
Zum Denken angeregt hat mich, dass OS X bereits Sniffing Programme von Apple selbst anbietet.

Nach meiner Recherche kann ich folglich behaupten, dass der Standard-Schlüssel eines Swisscom Routers als sicher gilt, da mit \gls{glos:bruteforceLabel}-Attacken nur mit extremem Glück ein Erfolg verbucht werden kann.
Auch wurden mir die Sicherheitsmängel der noch oft verwendeten \gls{wpsLabel}-Funktionen bewusst.

Das Thema Wireless hat mich sehr fasziniert, da es ein viel genutzter, uns immer häufiger umgebenden, aber trotzdem nicht sichtbaren Teil unseres Lebens ausmacht.
Egal ob im privaten oder geschäftlichen Bereich, Wireless ist überall sehr verbreitet.
Jeder nutzt es, doch so mancher hat keine Ahnung was sich dahinter alles verbirgt.

Ich genoss es, im Rahmen dieser Arbeit, einen grösseren Einblick in dieses Gebiet zu erlangen.
